% Communicatie tussen PC(library) en main hub



Het UART protocol zal worden gebruikt voor de communicatie tussen de main hub en de library. Ook is het 
protocol geschikt voor communicatie tussen module en library.\\
Voor elke instructie is het formaat van het pakket beschreven. Sommige instructies verwachten geen 
pakket met informatie terug te krijgen, behalve het instructie id van dat pakket. Op deze manier is duidelijk dat de hub het pakket heeft ontvangen en verwerkt. Voor pakketten welke wel een response van de hub verwachten is de response beschreven.

Een lijst met alle pakketten voor communicatie tussen main hub en library is hieronder te zien:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{l|l}
        \bf Instruction id & \bf Definition\\\hline
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Gebeurtenissen log}}\\\hline
        
        0x01 & Event read \autoref{tab:uart_uplink_event_read} \\\hline
        0x02 & Event delete \autoref{tab:uart_uplink_event_delete}\\\hline
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Modules}}\\\hline
        0x03 & Get modules list \autoref{tab:uart_uplink_get_modules}\\\hline
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Configuratie}}\\\hline
        0x10 & Get time \autoref{tab:uart_uplink_config_getime}\\\hline
        0x11 & Set time \autoref{tab:uart_uplink_config_setime}\\\hline
        0x12 & Get alarm config \autoref{tab:uart_uplink_config_get_alarm_config}\\\hline
        0x13 & Set alarm config \autoref{tab:uart_uplink_config_set_alarm_config}\\\hline
        0x14 & Get sensor threshold \autoref{tab:uart_uplink_config_get_sensorhreshold}\\\hline
        0x15 & Set sensor threshold \autoref{tab:uart_uplink_config_set_sensorhreshold}\\\hline
        0x16 & Get module config \autoref{tab:uart_uplink_get_module_config} \\\hline
        0x17 & Set module config \autoref{tab:uart_uplink_set_module_config} \\\hline
        
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Data stream}}\\\hline
        0x20 & Start reading data \autoref{tab:uart_uplink_start_reading_stream} \\\hline
        0x21 & Stop reading data \autoref{tab:uart_uplink_stop_reading_stream} \\\hline
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Status \& Informatie}}\\\hline
        0xFF & Get device information \autoref{tab:uart_uplink_get_device_info} \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Lijst met instructies (Main hub - Library)}
    \label{tab:uart_instruction_list_mainhub}
\end{table}


Voor de communicatie tussen de module en de libray is een beperkte instructieset beschikbaar. De 
pakketten zijn hetzelfde, behalve wanneer anders beschreven. De lijst met pakketten is hieronder
weergegeven.
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{l|l}
        \bf Instruction id & \bf Definition\\\hline
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Data stream}}\\\hline
        0x20 & Start reading data \autoref{tab:uart_uplink_start_reading_stream} \\\hline
        0x21 & Stop reading data \autoref{tab:uart_uplink_stop_reading_stream} \\\hline
        
        \multicolumn{2}{l}{\textbf{Status \& Informatie}}\\\hline
        0xFF & Get device information \autoref{tab:uart_uplink_get_device_info} \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Lijst met instructies (Module - Library)}
    \label{tab:uart_instruction_list_module}
\end{table}



\newpage
\packetparagraph{Read event(0x01)}
De volgende pakketten worden gebruikt om alle gebeurtenissen uit het logboek op te vragen:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8\ & instruction\_id = \emph{0x01} \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Read Event (0x01)}
    \label{tab:uart_uplink_event_read}
\end{table}

De verwachtte reactie van de hub is beschreven in \autoref{tab:uart_downlink_event_read}. 
Het aantal gebeurtenissen in dit logboek is variabel, daarom zal per gebeurtenis een pakket
worden verzonden met het formaat beschreven in \autoref{tab:uart_downlink_event_read_data}.
Deze pakketten worden direct na het verzenden van \autoref{tab:uart_downlink_event_read}
verzonden.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x01} \\\hline
        1..2 & uint16 & Amount of events\\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Read Event (0x01) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_event_read}
\end{table}

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0..1 & uint16 & Event ID \\\hline
        2..5 & uint32 & Sensor module ID \\\hline
        6..9 & uint32 & Unix timestamp. \\\hline
        
        10..4 & uint32 & Sensor value 
        \inlineTodo{bepaal format van de sensor value}
        \\\hline 
    \end{tabular}
    \caption{Read Event (0x01) | Response data}
    \label{tab:uart_downlink_event_read_data}
\end{table}



\newpage
\packetparagraph{Delete event(0x02)}
De het volgende pakket wordt gebruikt om gebeurtenissen uit het logboek te verwijderen. 
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x02} \\\hline
        1..2 & uint16 & ID of the event to delete. If this field is set to \emph{0xFFFF}, all events will be deleted.\\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Delete Event (0x02)}
    \label{tab:uart_uplink_event_delete}
\end{table}

De response van de device is het volgende pakket:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x02} \\\hline
        1..2 & uint16 & ID of the deleted event. If this field is \emph{0xFFFF}, all events are deleted.\\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Delete Event (0x02) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_event_delete}
\end{table}



\newpage
\packetparagraph{Get modules list(0x03)}
Om alle modules op te vragen moet het volgende pakket worden verzonden:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x03} \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get modules list (0x03)}
    \label{tab:uart_uplink_get_modules}
\end{table}

De verwachtte reactie is beschreven in \autoref{tab:uart_downlink_get_modules}. Omdat 
het aantal modules kan veranderen, wordt de data direct 
na \autoref{tab:uart_downlink_get_modules} in het formaat uit 
\autoref{tab:uart_downlink_get_modules_data} verzonden. 

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x03} \\\hline
        1..2 & uint32 & Amount of modules\\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get modules list (0x03) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_get_modules}
\end{table}

\suggestion{Voeg een active status boolean toe. Denk na over een eventuele heartbeat. Een heartbeat is niet nodig bij bepaalde wireless protocollen.}
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0..3 & uint32 & Sensor module ID \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get modules list (0x03) | Response data}
    \label{tab:uart_downlink_get_modules_data}
\end{table}










\newpage
\packetparagraph{Get config time(0x10)}
Om de tijd van de hub te kunnen opvragen moet het volgende pakket worden verzonden naar de device:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x10} \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get time (0x10)}
    \label{tab:uart_uplink_config_getime}
\end{table}

De response van de device is het volgende pakket:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x10} \\\hline
        1..4 & uint32 & Absolute tijd: Unix timestamp \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get time (0x10) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_config_getime}
\end{table}

\packetparagraph{Set config time(0x11)}
Om de tijd te kunnen instellen moet het volgende pakket worden verstuurd naar de device:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x11} \\\hline
        1..4 & uint32 & Absolute tijd: Unix timestamp \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Set time (0x11)}
    \label{tab:uart_uplink_config_setime}
\end{table}
Dit pakket verwacht als response alleen de \emph{instruction\_id}.




\newpage
\packetparagraph{Get alarm config (0x12)}
Om de instellingen van het alarm op te vragen van de hub moet het volgende pakket worden verstuurd:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x12} \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get alarm config(0x12)}
    \label{tab:uart_uplink_config_get_alarm_config}
\end{table}

De response van dit pakket is hieronder beschreven:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \bf Type & \bf Description \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x12} \\\hline
        1 & uint8 & Booleans for visual and audio alarm:
            \begin{itemize}
                \item Bit 0: Blink LED enabled,
                \item Bit 1: Buzzer enabled
            \end{itemize} 
            With both bits set to 0, the alarm is disabled completely.
            \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get alarm config(0x12) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_config_get_alarm_config}
\end{table}



\packetparagraph{Set alarm config(0x13)}
Om de instellingen van het alarm te wijzigen moet het volgende pakket worden gebruikt:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \bf Type & \bf Description \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x13} \\\hline
        1 & uint8 & Booleans for visual and audio alarm:
            \begin{itemize}
                \item Bit 0: Enable blink LED,
                \item Bit 1: Enable buzzer
            \end{itemize}
            With both bits set to 0, the alarm is disabled completely.
            \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Set alarm config(0x13)}
    \label{tab:uart_uplink_config_set_alarm_config}
\end{table}
Dit pakket verwacht als response alleen de \emph{instruction\_id}.


\newpage
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{l|l}
        \bf Sensor & \bf ID \\\hline 
        MQ-2 & 2\\\hline
        MQ-3 & 3\\\hline
        MQ-4 & 4\\\hline
        MQ-5 & 5\\\hline
        MQ-6 & 6\\\hline
        MQ-7 & 7\\\hline
        MQ-8 & 8\\\hline
        MQ-9 & 9\\\hline
        MQ131 & 10\\\hline
        MQ135 & 11\\\hline
        MQ136 & 12\\\hline
        MQ137 & 13\\\hline
        MQ138 & 14\\\hline
        MQ214 & 15\\\hline
        MQ216 & 16\\\hline
        Custom hydrogen sensor 1 & 17\\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Sensor types with ID}
    \label{tab:sensorypes}
\end{table}

\packetparagraph{Get sensor threshold(0x14)}
Om de threshold waarden per sensor type op te vragen moet het volgende pakket worden gebruikt: 
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x14} \\\hline
        1 & uint8 & Sensor type(see \autoref{tab:sensorypes})\\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get sensor threshold(0x14)}
    \label{tab:uart_uplink_config_get_sensorhreshold}
\end{table}
De response van dit pakket is hieronder beschreven:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x14} \\\hline
        1..4 & uint32 & Threshold value\\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get sensor threshold(0x14) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_config_get_sensorhreshold}
\end{table}


\packetparagraph{Set sensor threshold(0x15)}
Om de threshold waarde per sensor type te kunnen configureren moet het volgende pakket worden gebruikt:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \bf Byte index & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x15} \\\hline
        1 & uint8 & Sensor type(see \autoref{tab:sensorypes})\\\hline
        2..5 & uint32 & Threshold value\\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get sensor threshold(0x15)}
    \label{tab:uart_uplink_config_set_sensorhreshold}
\end{table}
Dit pakket verwacht als response alleen de \emph{instruction\_id}.






\newpage
Iedere verbonden module kan worden geconfigureerd. De volgende onderdelen kunnen 
worden aangepast:
\begin{itemize}
    \item Alarm per module: aan/uit
    \item Sensor type: Het type sensor. Gebruikt een waarde uit \autoref{tab:sensorypes}.
\end{itemize}

\vspace{1cm}

\packetparagraph{Get module config(0x16)}
Om de configuratie van een module op te vragen moet het volgende pakket worden gebruikt:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x16} \\\hline
        1..4 & uint32 & Sensor module id \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get module config (0x16)}
    \label{tab:uart_uplink_get_module_config}
\end{table}

De verwachtte reactie op dit pakket is:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x16} \\\hline
        1..4 & uint32 & Sensor module id \\\hline
        5 & uint8 & Binary field: 
            \begin{itemize}
                \item Bit 0: Alarm enabled
                %\item Bit 1: Heartbeat enabled
            \end{itemize}
            \\\hline
        6 & uint8 & Sensor type. See \autoref{tab:sensorypes} for details. \\\hline
        %7 & uint32 & Sensor calibration bias \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get module config (0x16) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_get_module_config}
\end{table}




\packetparagraph{Set module config(0x17)}
Om de instellingen van een module te kunnen wijzigen moet het volgende pakket worden gebruikt:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x17} \\\hline
        1..4 & uint32 & Sensor module id \\\hline
        5 & uint8 & Binary field: 
            \begin{itemize}
                \item Bit 0: Alarm enabled
            \end{itemize}
            \\\hline
        6 & uint8 & Sensor type. See \autoref{tab:sensorypes} for details. \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Set module config (0x17)}
    \label{tab:uart_uplink_set_module_config}
\end{table}

De verwachtte reactie op dit pakket is:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x17} \\\hline
        1..4 & uint32 & Sensor module id \\\hline
        5 & uint8 & Status code. 1 for success, 0 for failure. \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Set module config (0x17) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_set_module_config}
\end{table}


\newpage
\packetparagraph{Start reading data(0x20)}
Om data te kunnen lezen van een sensor module, moet het pakket uit tabel
\autoref{tab:uart_uplink_start_reading_stream} worden verzonden. Wanneer dit 
pakket is ontvangen door de main hub zal direct een status pakket worden terug 
gestuurd (\autoref{tab:uart_downlink_start_reading_stream}). Dit pakket geeft aan of 
een data stream kan worden geopend.\\

Als de data stream is geopend zal sensor data met het formaat uit
\autoref{tab:uart_downlink_stream_data} worden verzonden. \\

De stream kan alleen worden gestopt door het pakket in 
\autoref{tab:uart_uplink_stop_reading_stream} te versturen.
Alle andere inkomende pakketten worden \textbf{niet} door de main hub behandeld zolang een
stream actief is.
%De stream stopt automatisch zodra de reading cycle van x seconden is afgelopen.

%Tabel start stream
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x20} \\\hline
        1..4 & uint32 & Sensor module id. A value of \emph{0xFFFFFFFF} will start a stream for all modules. \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Start reading stream (0x20)}
    \label{tab:uart_uplink_start_reading_stream}
\end{table}

%Tabel start stream response
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x20} \\\hline
        1..4 & uint32 & Sensor module ID. A value of \emph{0xFFFFFFFF} will start a stream for all modules. \\\hline
        5 & uint8 & Status code. 1 for success(stream will be started after the end of this message), 0 for failure(The stream cannot be started). \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Start reading stream (0x20) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_start_reading_stream}
\end{table}

%Tabel stream data formaat
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0..3 & uint32 & Unix timestamp \\\hline
        4..7 & uint32 & Sensor module ID \\\hline
        8 & uint8 & Sensor type (see \autoref{tab:sensorypes}) \\\hline
        
        9..13 &  uint32 & Sensor value
        \todo[inline]{bepaal format van de sensor value}
        \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Stream data}
    \label{tab:uart_downlink_stream_data}
\end{table}


\packetparagraph{Stop reading data(0x21)}
Om een aangevraagde datastream te stoppen moet het pakket 
uit \autoref{tab:uart_uplink_stop_reading_stream} worden verzonden. 
Alle inkomende pakketten worden \textbf{niet} door de main hub behandeld zolang een
stream actief is.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0x21} \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Stop reading stream (0x21)}
    \label{tab:uart_uplink_stop_reading_stream}
\end{table}

Dit pakket verwacht als response alleen de \emph{instruction\_id}.



\newpage
\packetparagraph{Get device information (0xFF)}
Omdat het in sommige gevallen handig kan zijn om de software versie, device type en andere systeem gegevens van de
device op te vragen, kan het volgende pakket worden gebruikt:

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0xFF} \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get device info (0xFF)}
    \label{tab:uart_uplink_get_device_info}
\end{table}

De response van dit pakket is hieronder beschreven:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|p{8cm}|}\hline
        \textbf{Byte index} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\\hline
        0 & uint8 & instruction\_id = \emph{0xFF} \\\hline
        1..11 & string & Software version number \\\hline
        12..22 & string & Last software update date (Predefined macro: \_\_DATE\_\_) \\\hline
        23..30 & string & Last software update time (Predefined macro: \_\_TIME\_\_) \\\hline
        31 & uint8 & Device type | 0x01 for main hub, 0x02 for other \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{Get device info (0xFF) | Response}
    \label{tab:uart_downlink_get_device_info}
\end{table}